---
aid: 9025
zid: 47772
title: "玩大航海想到的"
author: anderlis
date: 2012-07-01 18:17:11+07:00
lastmod: 2012-07-02 22:04:00+07:00
---

anderlis 于 2012-7-1 18:17:11 发表了：

最近重温大航海 4，如果大航海里能加入临高元素就好了

玩家帮临高收集各种原材料和商品（比如生铁、鸟粪石、硝石等），并投资其其他分基地，达到一定的程度可以购买特殊的道具和商品。

比如作为道具的米尼步枪（装备冲锋队长）、双筒望远镜（装备瞭望手）、四洲志（装备副官）、象限仪（装备测量手）

作为改造船的 70MM 线膛炮、铁肋、外挂式蒸汽机、打字机

作为商品的雷州糖、澳洲玻璃、国士无双、大唐公主、青花瓷卫浴设备

当然临高是不会扩张的，也不能消灭。

---

winter_z 于 2012-7-1 18:19:49 发表了：

我们一般玩大航海时代 2

另外，临高不扩张就不是工业社会了

---

飞翔的轰炸机 于 2012-7-1 18:33:33 发表了：

http://tieba.baidu.com/f?kw=%B4%F3%BA%BD%BA%A3mod

---

anderlis 于 2012-7-1 18:35:58 发表了：

> winter_z 发表于 2012-7-1 18:19
>
> 我们一般玩大航海时代 2
>
> 另外，临高不扩张就不是工业社会了

这个我当然知道

只是我想的还是以大航海 4 里的原本主角和剧情为主，临高的加入只是增加一些新的道具和商品

如果要以临高为主开发游戏

我想至少有两种，一种模拟经营外加攻城略地的策略回合制游戏

一种是角色扮演的游戏，就是在 500 废里选择一个人，一些随意加减的原始的属性点，然后扮演这个人在临高经营人生，有多重方向，工业口、农业口、军队、情报、行政等

---

anderlis 于 2012-7-1 18:37:07 发表了：

> 飞翔的轰炸机 发表于 2012-7-1 18:33
>
> http://tieba.baidu.com/f?kw=%B4%F3%BA%BD%BA%A3mod

开发 MOD 啊

这个不错

可惜我不会

---

Targaryen 于 2012-7-2 15:22:08 发表了：

蒸汽机略 BT

---

飞翔的轰炸机 于 2012-7-2 17:15:11 发表了：

蒸汽机是我等炮战爱好者的神器啊

---

kgb00000 于 2012-7-2 18:04:51 发表了：

据说在临高投资全满就可以买到炮射雷达

---

新思维新方向 于 2012-7-2 21:10:52 发表了：

如果是伊斯兰玩家，能够遇到登叔？海战可以派人肉炸弹去炸对方的船？

---

飞翔的轰炸机 于 2012-7-2 22:04:26 发表了：

> 新思维新方向 发表于 2012-7-2 21:10
>
> 如果是伊斯兰玩家，能够遇到登叔？海战可以派人肉炸弹去炸对方的船？

应该是在“制定计划”里增加“破坏”选项，在敌方商会舰队入港时派遣爆破艇炸船……

---
